<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Book-Reading on Hi-^_^</title>
    <link>https://Anlarry.github.io/book_reading/</link>
    <description>Recent content in Book-Reading on Hi-^_^</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Jiali Wang</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Anlarry.github.io/book_reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024</title>
      <link>https://Anlarry.github.io/book-reading/2024/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Anlarry.github.io/book-reading/2024/</guid>
      <description>海伯利安 伯劳教会、光阴冢、霸主、技术内核&amp;hellip;，神父、上校、诗人、学者、圣徒、侦探、领事踏上了朝圣之旅。
邓小平时代 「抓大放小」，「黑猫白猫，抓到老鼠就是好猫」&amp;hellip;, 他带来了中国现代经济快速发展，用他作为领导人的智慧指引改革开放的未来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023</title>
      <link>https://Anlarry.github.io/book-reading/2023/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Anlarry.github.io/book-reading/2023/</guid>
      <description>繁花 描绘上海20世纪60年代至90年代市民生活，字里行间洋溢着上海话的风格。
江南三部曲 理想与现实，最终以别样方式的和解。
毛泽东传 毛泽东，无产阶级革命的领导者，有着强烈的民族主义精神和斗争精神， 带领军队从井冈山走遍祖国大江南北，最终夺取统治权，在此期间作为一个诗人， 抒发对山河的感叹，洋溢着激情和傲气，“是风流人物还看今朝”。 在晚年，成为“半神半人式的人物”，“集真理和权力于一身”， 而中国政治局势则左右摇摆，处于各种混沌之中。
“如果我们今天不反对新八股和新教条主义，” 毛泽东在延安批评28个布尔什维克时曾说，“则中国人民的思想又将受另一种形式主义的束缚。”
Anyway, 毛主席还是非常伟大的，真正地改变了历史进程。
物理学家的智性冒险 在一篇篇简短的随笔的背后，是一个物理学家的热忱的心与深邃而广泛的思考。科学的发展，似乎呈现着一种连续性，古今之间的伟大思想彼此相连。
经济学原理：微观经济学分册 开拓新大陆——「经济学」！
巨人的陨落：世纪三部曲 一场巨变在泰-格温人物亮相后拉开序幕，各国之间错综复杂的利益链被一场刺杀转动，政客们唇枪舌战撕扯着利益的蛋糕🍰，打仗到最后已经忘记当初的打仗是为了什么。胜利者呼吁和平，并将巨额复仇赔偿单丢给战败者，埋下战争的种子。
哲学·科学·常识 哲学（philosophia，爱（philo）智慧（sophia）），听起来玄乎又玄，如今看起来似乎已经失去的存在的意义，甚至被断言「哲学已死」。即便被宣称可以用来指导科学工作，但是近代科学明明是通过不懈的努力才摆脱了形而上学。那不禁追问，哲学何去何从？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-Fabula</title>
      <link>https://Anlarry.github.io/book-reading/2022-fabula/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Anlarry.github.io/book-reading/2022-fabula/</guid>
      <description>Fabula means story, which is a topic in A brief history of humankind
简史三部曲 A brief history of humankind Homo Deus：A Brief History of Tomorrow 21 Lessons for the 21st Century 从史前到未来，再回到21世纪的旅行，有各种各样的意义之网。
To Kill a Mocking Bird “依然是夏天，孩子们走近了。男孩身后拖着根鱼竿踯躅不前。一个男人双手叉腰站在那里等他。夏天，他的孩子们在前院和朋友玩耍，自编自演着他们古怪的小话剧。
秋天，他的孩子们在杜博斯太太房前的人行道上打架。男孩扶着他妹妹站起来，过后他们一起走回家去。秋天，他的孩子们小跑着来回经过那个街角，每天的苦恼和得意都写在脸上。他们在橡树前停下了，表情又欣喜又困惑，还带着忧虑。
冬天，他的孩子们在院门前哆嗦着，黑色的剪影衬着熊熊燃烧的房屋。冬天，那男人走上街头，扔下眼镜，射死了一只疯狗。
夏天，他眼看着他的孩子们心碎了。又到了秋天，怪人的孩子们需要他了。”
进化心理学 从人类进化以适应生存问题的角度解释人类的行为。
饮食的思迷 以摄入的能量等指标来衡量也可能并不合理，即使是相同的东西在不同人身上也会有不同的效果。我们不得不考虑微生物在这一过程中的 影响。虽然很多东西还不能得以解释，但总之多样性应该是对的。
权衡 权衡各方因素，同时也Keep Open Mind！
我与父辈 发展中的城乡差距之大，与描绘的年代相近的《繁花》中的上海，天壤之别啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-PrimusLiber</title>
      <link>https://Anlarry.github.io/book-reading/2021-primusliber/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Anlarry.github.io/book-reading/2021-primusliber/</guid>
      <description>Primus liber means the first book in latin, and means first commit here in some way.
2021 Project Hail Mary
讲述Grace和外星人Rocky一起“用魔法对抗魔法”（Astrophag和Taumoeba）的星际旅行故事，Save Earth &amp;amp; Save Erid。
Rich Dad, Poor Dad
从一个与众不同的思路，讲述理财的重要性，从不同的角度再思考这个问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
